港獨派另辦集會 數十人出席

港獨派另辦集會 數十人出席

頭條

主張港獨的香港民族陣綫昨晚同時在立法會大樓外舉辦集會。

【本報訊】民主派在立法會示威區舉辦集會聲援港大學者戴耀廷的同時，主張港獨的香港民族陣綫亦同時在立法會大樓外舉辦集會，聲稱支持戴耀廷和言論自由，但只有數十人參加。香港民族陣綫召集人阿南稱，縱使他未必認同戴的行為，但仍會誓死捍衞戴的發言權利。

少年被帶上警車

香港民族陣綫昨晚的集會，與民主派集會同一時間，不過地點在立法會大樓外的添美道行人路上，集會開始前已有警員在場戒備，不時截查參與者，而集會期間，更有一名少年被帶上警車，最終整個集會約有40至50人參與。

阿南表示，舉辦今集會主要是有兩點訴求，一方面希望表達獨派捍衞言論自由和學術自由的決心，另一方面亦向其他因主張港獨而被迫害的人顯示，獨派願意繼續支持他們，他解釋未有參與民主派集會，是因為與民主派在意識形態上有分歧，但在今次戴耀廷事件中，雙方立場一致，會誓死捍衞戴的發言權，又指今次對戴的批鬥，與《基本法》23條立法不無關係，認為若港人不為戴耀廷遇到的迫害發聲，那麼，「中共就可以有一個合理推測，預期當他日立23條嘅時候，香港人嘅反彈會比預期中細，咁有機會加速23條嘅立法」。

■記者呂浩然

相關新聞

參加者：危機逼近不能麻木
頭條 4小時前

譚耀宗抹黑戴組織港獨工作
頭條 4小時前

中大學生會前幹事被拒入境澳門
頭條 4小時前

【蘋果照相機】為言論自由打氣！
頭條 4小時前

二千人集會撐戴耀廷李柱銘藉防波堤籲團結「大家蹺埋先有實力」
頭條 4小時前

上兩年三千人
今年幾十人

人多勢眾 中共腳軟瀨屎了

好疊馬

毒果 飯民喉舌唔計

港獨派集會post竟然全部係負皮

我講事實都俾人負評

今天我咗未?

受咁大壓力仍堅持信念，多謝

但想問下日日集人名，係兩登指點江山班廢柴有沒有去？又不了？看緊cctvb?

平時屌撚到泛民一事無成搞和理非集會
點知獨派一樣學泛民搞集會

關sir

你地唔好再笑獨派無出黎啦下

應該全部可以喺連登點到名

唔準笑
大日本個套忠臣藏都係得47個武士做嘢
日本得 港獨派都得

咁多人

冇出黎既人唔係真正香港人
根本全香港人都支持港獨

Reality check

差佬/警槍/監倉 多過 集會人士